%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expérience}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{itemize}

    %------------------------------------------------

    \input{exp-sodexo.tex}
    \itemexperience{
    \cventrylc
    {juin 2017 - juin 2018} % Date(s)
    {Senior Software Architect} % Job title
    {Thales Training \& Simulation} % Organization
    {Cergy} % Location
    {}
    { % Description(s) of tasks/responsibilities
    \iftoggle{anglais}
    {
    Enhancement of the visual database production tool. This tool allows to generate files (so-called database), used by the runtime rendering engine, from descriptions and open source databases such as OpenStreetMap.
    \begin{itemize}
        \item {Software architecture of re-engineering of simulators visual database production.}
        \item {Reduction of production time from several days to the hour.}
        \item {C++11, Postgresql, Postgis, QGIS, OpenStreetMap}
    \end{itemize}
    }
    {
    Cette dernière année j'ai travaillé à améliorer l'outil de production de bases de données visuelles. Cet outil permet de générer des fichiers
    (base de données) utilisables au runtime par le moteur de rendu graphique, à partir d'images, de descriptions et de base de données open sources
    telles que OpenStreetMap.
    \begin{itemize}
        \item {Architecture logicielle de ré-ingéniérie des fabrications de base de données visuelles des simulateurs.}
        \item {Réduction des temps de production de plusieurs jours à quelques dizaines de minutes.}
        \item {C++11, Postgresql, Postgis, QGIS, OpenStreetMap}
    \end{itemize}
    }
    }
    {
    }
    }
    %------------------------------------------------
    \itemexperience{
    \cventrylc
    {septembre 2015 - juin 2017} % Date(s)
    {Senior Software Architect} % Job title
    {Thales Training \& Simulation} % Organization
    {Cergy} % Location
    {
    \iftoggle{anglais}
    {
    Maintenance of flight loop simulation models
    \begin{itemize}
        \item {Rewriting and encapsulation of models (for using in Matlab)}
        \item {Matlab, Simulink, C++, Python}
    \end{itemize}
    }
    {
    Maintenance des modèles de simulation de la boucle de vol

    \begin{itemize}
        \item {Réécriture et encapsulation Maintenance des modèles de simulation de la boucle de vol}
        \item {Matlab, Simulink, C++, Python}
    \end{itemize}
    }
    }
    {}
    }

    %\vspace{3pt}
    %\pagebreak
    %------------------------------------------------
    \input{exp-cif.tex}
    %\pagebreak
    %------------------------------------------------
    \input{exp-trs.tex}
    \input{exp-adersa.tex}

\end{itemize}
